---
date: '2020-12-21'
title: 'Docker入门'
tags: [docker]
description: 'Docker 可以让开发者打包他们的应用以及依赖包到一个轻量级、可移植的容器中，然后发布到任何流行的 Linux 机器上，也可以实现虚拟化。'
---

## 简介

Docker 是一个开源的应用容器引擎，基于 Go 语言 并遵从 Apache2.0 协议开源。

Docker 可以让开发者打包他们的应用以及依赖包到一个轻量级、可移植的容器中，然后发布到任何流行的 Linux 机器上，也可以实现虚拟化。

容器是完全使用沙箱机制，相互之间不会有任何接口（类似 iPhone 的 app）,更重要的是容器性能开销极低。

## 应用场景

- Web 应用的自动化打包和发布。
- 自动化测试和持续集成、发布。
- 在服务型环境中部署和调整数据库或其他的后台应用。
- 从头编译或者扩展现有的 OpenShift 或 Cloud Foundry 平台来搭建自己的 PaaS 环境。

## 优点

- 快速，一致地交付您的应用程序
- 响应式部署和扩展
- 在同一硬件上运行更多工作负载

## 目录

- [x] [Docker 镜像](./Docker镜像)
- [x] [Docker 容器](./Docker容器)
- [x] [Dockerfiles](./Dockerfiles)
- [x] [Docker 更新容器](./Docker更新容器)
- [x] [Docker 更新镜像](./Docker更新镜像)
- [ ] [How to access files outside a Docker image]()
- [ ] [Sharing Docker Images on Docker Hub]()
- [ ] [Working with Docker Images from the command line]()
- [ ] [Working with Docker Containers from the command line]()
- [ ] [What to do if a Docker container immediately exits]()
- [ ] [Create a simple Node.js Hello World Docker Container from scratch]()
- [ ] [Using Docker Desktop to manage a Container]()
- [ ] [First steps with Docker after the installation]()
- [x] [Macos 安装 Docker](./Macos安装Docker)
